---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.47.0
date: 2018-06-09
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- Реалізовано раннє переривання запиту, якщо множина для його частини є порожньою
- Усунено аварійне завершення роботи при читанні пошкоджених даних із бази даних термінів документа (виправлено ваду 392877)
- Реалізовано обробку списків рядків як вхідних даних
- Реалізовано ігнорування ширшого спектра типів файлів початкових даних (виправлено ваду 382117)

### Піктограми Breeze

- Оновлено елементи керування та накладне меню

### Додаткові модулі CMake

- Набір інструментів Android: уможливлено визначення додаткових бібліотек вручну
- Android: усунено потребу у визначенні qml-import-paths, якщо змінна порожня

### KArchive

- Реалізовано обробку файлів zip, які вбудовано до файлів zip (виправлено ваду 73821)

### KCMUtils

- [KCModuleQml] Реалізовано ігнорування вимкнених елементів керування для вкладок

### KConfig

- kcfg.xsd — усунено обов'язковість елемента kcfgfile

### KConfigWidgets

- Виправлено схему кольорів «Типова» так, щоб вона знову відповідала Breeze

### KDeclarative

- Реалізовано належне встановлення властивості контексту kcm
- [Plotter] Усунено зайву обробку, якщо m_node порожня (виправлено ваду 394283)

### KDocTools

- Оновлено список замінників українською
- Додано замінник OSD до general.entites
- Додано замінники для CIFS, NFS, Samba, SMB до general.entities
- До загальних замінників додано замінники для Falkon, Kirigami, macOS, Solid, USB, Wayland, X11, SDDM

### KFileMetaData

- Реалізовано перевірку того, чи версія ffmpeg має значення принаймні 3.1. Ця перевірка потрібна для того, щоб забезпечити працездатність потрібного нам програмного інтерфейсу.
- Реалізовано пошук за виконавцем альбому та міткою albumartist у taglibextractor
- popplerextractor: усунено спроби вгадати заголовок, якщо такого немає

### KGlobalAccel

- Реалізовано перевірку того, чи оброблено запит щодо скасовування захоплення клавіатури до надсилання повідомлення про натискання комбінації клавіш (виправлено ваду 394689)

### KHolidays

- holiday_es_es — виправлено дату свята «Comunidad de Madrid»

### KIconThemes

- Реалізовано перевірку того, чи group &lt; LastGroup, оскільки KIconEffect все одно не обробляє UserGroup

### KImageFormats

- Вилучено дублювання типів MIME з файлів json

### KIO

- Реалізовано перевірку того, чи існує тека призначення, при вставлянні двійкових даних (виправлено ваду 394318)
- Підтримка розпізнавання: реалізовано повернення справжньої довжини буфера сокета
- Підтримка розпізнавання: уніфіковано програмний інтерфейс для спільного використання дескрипторів файлів
- Підтримка розпізнавання: реалізовано створення файла сокета у робочому каталозі користувача
- Підтримка розпізнавання: реалізовано вилучення файла сокета після використання
- Підтримка розпізнавання: завдання щодо очищення файла сокета пересунуто до FdReceiver
- Підтримка розпізнавання: у linux усунуто використання абстрактного сокета для спільного використання дескриптора файла
- [kcoredirlister] Реалізовано вилучення якомога більшої кількості url.toString()
- KFileItemActions: реалізовано повернення до типового типу MIME, якщо позначено лише файли (виправлено ваду 393710)
- Впроваджено KFileItemListProperties::isFile()
- KPropertiesDialogPlugin у новій версії може вказувати декілька підтримуваних протоколів за допомогою X-KDE-Protocols
- Реалізовано збереження фрагмента при переспрямовуванні з http до https
- [KUrlNavigator] Реалізовано надсилання сигналу tabRequested, якщо у меню вибору шляху у шляху здійснено клацання середньою кнопкою миші
- Швидкодія: використано нову реалізацію uds
- Усунено переспрямовування smb:/ до smb://, а потім до smb:///
- Уможливлено використання подвійного клацання у діалоговому вікні збереження (виправлено ваду 267749)
- Типово увімкнено попередній перегляд у вікні вибору файлів
- Реалізовано приховування зображень попереднього перегляду вмісту файлів, якщо піктограма є надто малою
- i18n: знову впроваджено форму множини для повідомлення додатка
- Реалізовано використання звичайного діалогового вікна замість списку при надсиланні до смітника або остаточному вилученні одного файла
- У тексті попередження щодо дій з вилучення наголошено на незворотності дії
- Скасовано внесок «Показувати кнопки режиму перегляду на панелі інструментів діалогового вікна відкриття і збереження файлів»

### Kirigami

- Реалізовано помітніше місце для action.main на ToolBarApplicationHeader
- Уможливлено збирання Kirigami без залежності від коду режиму планшета KWin
- Виправлено swipefilter у режимі запису справа ліворуч
- Виправлено зміну розмірів contentItem
- Виправлено поведінку --reverse
- Уможливлено спільне використання contextobject для універсального доступу до перекладів
- Забезпечено приховування підказки
- Забезпечено неможливість визначення некоректних варіантів властивостей зі стеженням
- Реалізовано обробку сигналу dropped() не у MouseArea
- Усунено ефекти наведення на мобільних платформах
- Створено належні піктограми overflow-menu-left та right
- Реалізовано перетягування елемента керування для перевпорядковування пунктів у ListView
- Реалізовано використання мнемоніки для кнопок панелі інструментів
- Додано пропущені файли у .pri QMake
- [Документація щодо програмного інтерфейсу] Виправлено Kirigami.InlineMessageType -&gt; Kirigami.MessageType
- Виправлено applicationheaders в applicationitem
- Заборонено показувати або приховувати засіб малювання, якщо немає елемента керування (виправлено ваду 393776)

### KItemModels

- KConcatenateRowsProxyModel: належним чином оброблено вхідні дані

### KNotification

- Усунено аварійні завершення роботи у NotifyByAudio при завершенні роботи програм

### Набір бібліотек KPackage

- kpackage_install_*package: виправлено попущену залежність між .desktop та .json
- Забезпечено неможливість успадкування шляхів у rcc від абсолютних шляхів

### KRunner

- Реалізовано обробку відповідей DBus у потоці обробки ::match (виправлено ваду 394272)

### KTextEditor

- Усунено використання великих літер для пункту «Показувати кількість слів»
- Облік слів і символів зроблено загальним налаштуванням

### KWayland

- Збільшено номер версії інтерфейсу org_kde_plasma_shell
- Додано «SkipSwitcher» до програмного інтерфейсу
- Додано протокол виведення даних XDG

### KWidgetsAddons

- [KCharSelect] Виправлено розмір комірки таблиці у Qt 5.11
- [Документація щодо програмного інтерфейсу] Вилучено використання \overload, яке призводило до помилок у документації
- [Документація щодо програмного інтерфейсу] doxygen наказано не вважати «e.g.» кінцем речення, використовуємо «.\ »
- [Документація щодо програмного інтерфейсу] Вилучено непотрібне екранування коду HTML
- Усунено автоматичне встановлення типових піктограм для кожного зі стилів
- Синхронізовано KMessageWidget зі стилем inlineMessage Kirigami (виправлено ваду 381255)

### NetworkManagerQt

- Дані щодо непридатної до обробки властивості зроблено діагностичними повідомленнями
- WirelessSetting: реалізовано властивість assignedMacAddress

### Бібліотеки Plasma

- Шаблони: уніфіковано назви, виправлено назви каталогів перекладу тощо
- [Тема Плазми Breeze] Виправлено піктограму kleopatra так, щоб використовувалася таблиця стилів (виправлено ваду 394400)
- [Вікно] Реалізовано належну мінімізацію діалогових вікон (виправлено ваду 381242)

### Purpose

- Поліпшено інтеграцію із Telegram
- Реалізовано обробку внутрішніх масивів як обмежень АБО, а не І
- Уможливлено обмеження додатків наявністю стільничних файлів
- Уможливлено фільтрування додатків за виконуваним файлом
- Реалізовано підсвічування вибраного пристрою у додатку KDE Connect
- Виправлено помилки у інтернаціоналізації у frameworks/purpose/plugins
- Додано додаток Telegram
- kdeconnect: реалізовано сповіщення, якщо процес не вдається запустити (виправлено ваду 389765)

### QQC2StyleBridge

- Реалізовано використання властивості pallet, лише якщо використовується qtquickcontrols 2.4
- Реалізовано можливість збирання з Qt&lt;5.10
- Виправлено висоту смужки вкладок
- Реалізовано використання Control.palette
- [RadioButton] «control» перейменовано на «controlRoot»
- Усунено явне визначення інтервалів для RadioButton/CheckBox
- [FocusRect] Реалізовано розташовування вручну замість прив'язок
- Враховано те, що flickable у scrollview є contentItem
- Реалізовано показ рамки фокусування, якщо фокусовано CheckBox або RadioButton
- Виправлено виявлення scrollview
- Усунено повторне встановлення батьківського елемента flickable у значення mousearea
- [TabBar] Реалізовано перемикання вкладок прокручуванням коліщатка миші
- Елемент керування не повинен мати дочірніх елементів (виправлено ваду 394134)
- Обмежено гортання (виправлено ваду 393992)

### Підсвічування синтаксису

- Perl6: додатно підтримку суфіксів назв файлів .pl6, .p6 та .pm6 (виправлено ваду 392468)
- DoxygenLua: виправлено блоки завершення коментарів (виправлено ваду 394184)
- Додано pgf до latex-подібних форматів файлів (той самий формат, що і tikz)
- Додано ключові слова postgresql
- Додано підсвічування синтаксису для OpenSCAD
- debchangelog: додано Cosmic Cuttlefish
- cmake: виправлено попередження DetectChar щодо екранованої зворотної похилої риски
- Pony: виправлено ідентифікатор та ключове слово
- Lua: оновлено до Lua5.3

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
